# Android Developer. Тестовое задание #


[Скачать APK](https://bitbucket.org/youndie/computerdatabase/downloads/comb-db.apk)

##  Цель задания ##

Целью данного задания является написание мобильного приложения на платформе Android для работы с веб-сервисом **Computer database​**. Данный веб-сервис предназначен для хранения информации о компьютерах и их производителях. Приложение доступно как по http, так и через REST API. Ссылка на веб-приложение предоставляется дополнительно в письме. Кандидат должен используя REST API написать свою реализацию мобильного приложения **Computer database** ​по требуемой спецификации. Помимо написанной реализации присутствует ряд требований, позволяющей получить бонусные баллы за их выполнение.
### Главный экран ###
Главный экран, по аналогии с web, представляет собой список объектов с возможностью пейджинга на следующую/предыдущую страницу. По нажатию на конкретный элемент в списке - происходит переход на его карточку. Атрибуты, выводимые для объекта должны выводиться только если они присутствуют в ответе с сервера. Примерный внешний вид списка объектов:

![Скриншот 2017-05-05 16.12.15.png](https://bitbucket.org/repo/kMMzRXx/images/2190250010-%D0%A1%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%88%D0%BE%D1%82%202017-05-05%2016.12.15.png)
### Экран элемента ###
Карточка объекта представляет собой набор дополнительных сведений о выбранной единице. Данные выводятся только если они были получены с сервера. Имя объекта отображается в навигационной панели. Изображение отображается, если его удалось получить. Внизу страницы должны отображаться список ссылок на объекты полученные с помощью запроса получения схожих элементов (запрос No3). По нажатию на сформированную ссылку происходит переход на этот объект и открывается его карточка.

![Скриншот 2017-05-05 16.12.26.png](https://bitbucket.org/repo/kMMzRXx/images/289230626-%D0%A1%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%88%D0%BE%D1%82%202017-05-05%2016.12.26.png)
### Список дополнительных условий 
За каждое выполненное условие из списка начисляются дополнительные баллы. Данные условия не обязательны для выполнения, но их выполнение и грамотная реализация является одним из ключевых факторов при оценке тестового задания кандидата. Во избежание недопонимания, просьба указывать в сопроводительном письме какие дополнительные условия были выполнены и краткое описание как. Реализация навигации по приложению остается на выбор кандидату.

**bold** - выполнены

1. **Использование MVP или любой другой архитектурной модели в приложении;**
2. **Использования принципов и компонент Material Design для написания UI составляющей;**
3. **Использование Dagger2 в качестве DI фреймворка;**
4. **Использование RxJava для асинхронной работы;**
5. Написание юнит тестов;
6. Написание интеграционных тестов;
7. **Реализовать кэширование данных карточки. Время жизни кэша можно считать 1 минутой;**
8. **Работа приложения в ландшафтной ориентации. Для данного пункта следует учитывать, что необходимо правильно переиспользовать ресурсы(запросы к серверу должны выполняться единожды);**
9. **Сопровождать любую длительную операцию индикатором загрузки;**
10. Предусмотреть сохранение текущей страницы для списка, при свернутом приложении и недостатке памяти;
11. **На карточке объекта подгружать схожие объекты только тогда, когда пользователь прокрутит страницу до конца;**
12. **На карточке объекта скрывать описание до двух строк и разворачивать после нажатия на какой-нибудь элемент управления.**